法武肺疫情再失控 今夜起居家令四周

節錄

法武肺疫情再失控
今夜起居家令四周

■法國再爆第二波武漢肺炎，防疫宵禁令的巴黎凱旋門，只有零落警車駐守。

歐洲再爆新一波武漢肺炎，法國成最新重災疫區，每日新確診達數萬宗；為遏止「快將失控」的疫情，法總統馬克龍宣佈全國今日午夜起再實行居家限令四周；德國11月初亦開始全國居家一個月，可能有望度過「無疫」聖誕。

相關新聞：比利時重災區 醫護確診被要求返工

馬克龍周三晚上8時（香港時間今天凌晨3時）向全國講話，相信是頒佈居家令詳情；據知酒吧、餐廳和中學全日關閉，但小學和公。。。。。。。。

法國人春天已經居家兩個月，自第二波疫情出現後，全國20多個城市晚上9時起宵禁防疫，涉三分二約4,600萬人口，但。。。。。。。。

■里昂醫護人員帶同設備到機場，準備飛到另一醫院抗疫。

德下月起全國限聚

另一方面，原本防疫成績理想的德國，近期每日新症都破萬，累計確診40多萬，死者達10,098人，經濟部長更警告新症在本周末有可能突破一天兩萬宗的關口。

總理默克爾有見及此，昨日與各州領袖會面，商討如何加強防疫措施。最。。。。。。。。。

■疫情爆發後，打工仔多改為居家工作，商區人潮不再。

措施旨在保護國民

上述防疫措施如何落實，最終由各州自決，東面由左派控制的圖林根曾反對中央建議，相反巴伐利亞則已自行封鎖兩個重災疫區，紐倫堡在內幾區聖誕市集更已取消。默克爾在會後說，明白建議要求很多，但強調措施只是一時，「限制措施旨在保護國民，特別是老弱的一群」，避免數以百萬計人士被摒棄社會之外。

夾在德法中間的小國比利時疫情更令人憂慮，歐洲疾病預防控制中心本周數字顯示，若。。。。。。。

法新社/美聯社/法國The Local網站

疫情發癲人又發癲

根本冇可能斷架啦

唔係冇可能
係佢地咁樣做冇可能
要做就好似大陸咁拎工字鐵焊死你門口2個月
全美國坐兩個月監
班白左得唔得?
唔得就唔好怪冇方法
叫佢地戴個口罩都好似要佢地死咁

咁咪即係冇可能

其實簡簡單單帶個口罩已經擋到9成啦
台仔一次城都未封過咪又係咁

其實長痛不如短痛. 全球戒嚴2個月.
不過冇可能做到

鬼佬帶口罩都唔會有香港咁有效,
D鬼佬屋企大, 最鍾意開PARTY, 唔通開PARTY會帶口罩咩